Here are 10 MCQ questions on the topic of Object-Oriented Programming (OOP):

**Question 1**
What is the main goal of Object-Oriented Programming (OOP)?
a) To create simple programs
b) To improve code reusability
c) To reduce code complexity
d) To increase code readability

Answer: b) To improve code reusability

**Question 2**
What is encapsulation in OOP?
a) Hiding the implementation details of an object from the outside world
b) Exposing the implementation details of an object to the outside world
c) Creating multiple objects of the same class
d) Inheriting properties from a parent class

Answer: a) Hiding the implementation details of an object from the outside world

**Question 3**
What is inheritance in OOP?
a) A mechanism to create a new class based on an existing class
b) A mechanism to create multiple objects of the same class
c) A mechanism to override the methods of a parent class
d) A mechanism to destroy an object

Answer: a) A mechanism to create a new class based on an existing class

**Question 4**
What is polymorphism in OOP?
a) The ability of an object to take on multiple forms
b) The ability of an object to take on only one form
c) The ability of a method to perform different actions based on the type of object passed to it
d) The ability of an object to inherit properties from a parent class

Answer: c) The ability of a method to perform different actions based on the type of object passed to it

**Question 5**
What is abstraction in OOP?
a) The process of hiding the implementation details of an object from the outside world
b) The process of exposing the implementation details of an object to the outside world
c) The process of creating multiple objects of the same class
d) The process of creating a new class based on an existing class

Answer: a) The process of hiding the implementation details of an object from the outside world

**Question 6**
What is the purpose of a constructor in OOP?
a) To destroy an object
b) To create an object with default values
c) To create an object with user-defined values
d) To extend the functionality of an object

Answer: c) To create an object with user-defined values

**Question 7**
What is the difference between a public and private method in OOP?
a) Public methods can be accessed from outside the class, while private methods can only be accessed within the class
b) Public methods can only be accessed within the class, while private methods can be accessed from outside the class
c) Public methods are used for inheritance, while private methods are used for polymorphism
d) Public methods are used for polymorphism, while private methods are used for inheritance

Answer: a) Public methods can be accessed from outside the class, while private methods can only be accessed within the class

**Question 8**
What is the purpose of an interface in OOP?
a) To define the behavior of a class
b) To create a new class based on an existing class
c) To expose the implementation details of an object to the outside world
d) To hide the implementation details of an object from the outside world

Answer: a) To define the behavior of a class

**Question 9**
What is the difference between an abstract class and a concrete class in OOP?
a) An abstract class is a blueprint for an object, while a concrete class is a fully implemented class
b) An abstract class is a fully implemented class, while a concrete class is a blueprint for an object
c) An abstract class has abstract methods, while a concrete class has concrete methods
d) An abstract class has concrete methods, while a concrete class has abstract methods

Answer: a) An abstract class is a blueprint for an object, while a concrete class is a fully implemented class

**Question 10**
What is the purpose of a final keyword in OOP?
a) To make a method or variable public
b) To make a method or variable private
c) To prevent a class from being inherited
d) To prevent a method from being overridden

Answer: d) To prevent a method from being overridden