Here are some MCQ questions on Object-Oriented Programming (OOP) in Java:

**Question 1**
What is the concept of encapsulation in OOP?
a) Hiding the implementation details of an object from the outside world
b) Exposing the implementation details of an object to the outside world
c) Creating multiple objects of the same class
d) Inheriting properties from a parent class

Answer: a) Hiding the implementation details of an object from the outside world

**Question 2**
What is the purpose of a constructor in OOP?
a) To destroy an object
b) To create an object with default values
c) To create an object with user-defined values
d) To extend the functionality of an object

Answer: c) To create an object with user-defined values

**Question 3**
What is inheritance in OOP?
a) A mechanism to create multiple objects of the same class
b) A mechanism to create a new class based on an existing class
c) A mechanism to override the methods of a parent class
d) A mechanism to destroy an object

Answer: b) A mechanism to create a new class based on an existing class

**Question 4**
What is polymorphism in OOP?
a) The ability of an object to take on multiple forms
b) The ability of an object to take on only one form
c) The ability of a method to perform different actions based on the type of object passed to it
d) The ability of an object to inherit properties from a parent class

Answer: c) The ability of a method to perform different actions based on the type of object passed to it

**Question 5**
What is abstraction in OOP?
a) The process of creating a new class based on an existing class
b) The process of hiding the implementation details of an object from the outside world
c) The process of exposing the implementation details of an object to the outside world
d) The process of creating multiple objects of the same class

Answer: b) The process of hiding the implementation details of an object from the outside world

**Question 6**
What is the difference between `this` and `super` keywords in OOP?
a) `this` refers to the current object, while `super` refers to the parent object
b) `this` refers to the parent object, while `super` refers to the current object
c) `this` is used to call a method of the current object, while `super` is used to call a method of the parent object
d) `this` is used to call a method of the parent object, while `super` is used to call a method of the current object

Answer: a) `this` refers to the current object, while `super` refers to the parent object

**Question 7**
What is the purpose of an interface in OOP?
a) To define the behavior of a class
b) To create a new class based on an existing class
c) To expose the implementation details of an object to the outside world
d) To hide the implementation details of an object from the outside world

Answer: a) To define the behavior of a class

**Question 8**
What is the difference between an abstract class and an interface in OOP?
a) An abstract class can have both abstract and concrete methods, while an interface can only have abstract methods
b) An abstract class can only have abstract methods, while an interface can have both abstract and concrete methods
c) An abstract class is used to define a blueprint for an object, while an interface is used to define a contract
d) An abstract class is used to define a contract, while an interface is used to define a blueprint

Answer: c) An abstract class is used to define a blueprint for an object, while an interface is used to define a contract

Let me know if you want me to add more questions!